%
\documentclass[a4paper,12pt,titlepage=true,oneside]{scrartcl}

% Ich schreibe in UTF-8, daher:
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Verwenden von Schriftarten in der T1-Kodierung
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{charter}
%\usepackage{bookman}

% Als letztes(!) Paket einbinden:
\usepackage[%
  pdftitle={Zertifikat},%  Titel des PDF Dokuments.
  pdfauthor={Thomas Schraitle},%                     Autor des PDF Dokuments.
  pdfsubject={Zertifikat zur Projektarbeit},%                       Thema des PDF Dokuments.
  pdfcreator={Thomas Schraitle},%                    Erzeuger des PDF Dokuments.
  pdfkeywords={Zertifikat,Projektarbeit,Deutsche Sprache},%     Schlüsselwörter für PDF.
  pdfpagemode=UseOutlines,%                          Inhaltsverzeichnis anzeigen beim öffnen
  pdfdisplaydoctitle=true,%                          Dokumenttitel statt Dateiname anzeigen.
  pdflang=de%                                        Sprache des Dokuments.
]{hyperref}

\linespread{3.5}

\areaset{16cm}{26cm}

%
% #1 = Name
% 
\newcommand{\certificate}[2][Herr]{%
\begin{center}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\baselineskip}
#1 \\
\textbf{\Large #2}\\
hat erfolgreich am Seminar\\
\textbf{\Huge Gutes Deutsch in einer Projektarbeit}\\
am 29.~Januar 2010 teilgenommen \\
(Umfang 4 Stunden)
\vspace*{3\baselineskip}

%
%\underline{\hphantom{Thomas Schraitle}} \hfill \underline{\hphantom{Nadine Piper}}\\
%Thomas Schraitle \hfill Nadine Piper\\
%(Dozent) \hfill (Personalabteilung)
%
%\linespread{1.25}
%\onehalfspacing
\begin{spacing}{1.5}
\begin{tabular}{clc}
%\underline{\hphantom{    Thomas Schraitle    }} & %
%  \hspace*{5em} &
%  \underline{\hphantom{    Nadine Piper    }}\\[12pt]
Thomas Schraitle & \hspace*{12em} & Nadine Pieper\\
(Dozent) & & (Personalabteilung) \\
\multicolumn{3}{c}{Firma SUSE Linux Products GmbH}\\
\end{tabular}
\end{spacing}
\vspace{6em}

\includegraphics[width=3cm]{suse-logo.pdf}

\end{center}
}


\begin{document}
\pagestyle{empty}
\certificate{Tux Penguin}

\end{document}
